有無中年巴打可以分享下 及時行樂 vs 未雨綢繆

依家個社會氣氛下我成日會諗會唔會其實我得返一兩個月命
我就會諗返左工賺埋既錢會唔會無點享受過就死左

想問下有無中年巴打可以分享下你地去到自己個年紀覺得如果你由18歲重新黎過會揀點過？

利申廿中

你都仲有時間當然時間不留人如果你自己有夢想無論乜嘢都好即管可以一試最多比兩年時間自己 冇成績冇成果嘅咪做返其他嘢囉

去到廿中開始覺得時間唔等人
我份人無咩夢想 長期黎講都係想有自己地方同身邊人住同養下貓 但香港呢件事都好難做到
如果用啲錢及時行樂左樂好似更加遙不可及

選擇未雨綢繆積穀防饑 就會突然間死左

選擇及時行樂 就會到老冇錢用訓街

平衡

其實未雨綢繆同及時行樂可以同時間做,因為我兩樣都有做,在於你點平衡。不過我個人覺得未雨綢繆重要過及時行樂,唔好睇少你搵少左/洗多左舊錢,因為舊錢係會複式增長。
舉個例,當stay喺comfort zone,可以搵10k 一個月, 離開comfort zone就12k。我一定會選12k, 因為我習慣左12k份工好,就會成為我comfort zone,但我一個月袋多2k,每年加人工都加多啲。未計我不停挑戰自己離開comfort zone再搵多啲。

節流方面,唔係叫你完全唔去玩,不過可以玩少啲玩慳啲.....你慳左筆錢其實唔會儲哂喺銀行,一定搵野投資,一樣可以覆式增長。

我未撞車前係未雨綢繆 撞完之後係及時行樂
有經歷就會明 諗咁多都係無用

我明白 所有野要有經歷先會知邊樣重要
巴打身體還好嗎

多謝巴打
依家我暫時都係咁approach 只係依家香港令我有種無力感 好似儲完都做唔到咩 到我儲到錢既時候香港都唔知仲喺唔喺道

搵得夠多就可以both

兩樣都有做嘅
好彩兩公婆加埋搵到啲錢
雖然無投資但係起碼有瓦遮頭
每年都會去四五次旅行
就算平時喺香港都係唔會慳住使
想食咩就食咩，基本都好少睇價錢
不過買嘢就真係少
因為本身唔係太有物質上嘅慾望
所以大部份嘅錢都係用係去旅行住靚酒店食好野

屋企人其實成日都有叫我地儲錢準備生小朋友
但我又覺得到有咗先儲都OK啦
反正如果有咗小朋友
粗身大細嗰段時間又冇得周圍去
咁咪已經係儲錢囉
錢係賺來使㗎嘛
永遠都keep住有自己大約三個月洗費嘅儲蓄
其餘嗰啲fing晒佢都無所謂啦

及時行樂都要睇你自己個人嘅定義嘅
我嘅定義就係好好珍惜同你身邊嘅人相處嘅時間
唔想見嘅人咪唔好見（例如啲藍絲親戚朋友）
鍾意嘅人咪多啲陪佢（例如自己父母伴侶）
人係呢個世界上最珍貴嘅係時間
唔好浪費自己嘅時間係唔重要嘅上面

我無咩事
但對家就要消防半個鍾先救得出
但你見到架車係你面前撞過黎嗰刻
就會覺得自己好渺小
事後回想起 如果嗰刻真係死左
我真係好多野都未做過
好多人我都想同佢關係更加好
但我無能力改變 倒不如日日都活得開心啲
最少死前我係開心咁過
之後我改變左好多人生態度

唔好咁諗，就係因為有災難,你嗰筆錢就會好有用,起碼有子彈先。
冇人知聽日輪到邊個死,不過我肯定未來連錢都冇既人會生不如死

有瓦遮頭到既我都會盡fing但仲未涯到
多謝巴打分享